<p><em>DOMUS PETRA, do latim, significa Casa de Rocha.</em></p>
<p>Nossa abordagem é de que o ser humano é comparado à uma casa literal, porém sempre em construção. De modo que precisa ser constantemente melhorado, reestruturado e restaurado. Com essa visão, entendemos que o ser humano necessita de sólidos fundamentos, bons pilares de sustentação, cobertura consciente e protetora e, sobretudo, deve ser funcional e eficiente.</p>
<p>O ser humano é incrivelmente inteligente, habilidoso, flexível e adaptável. E contrariando o ditado popular “pau que nasce torto morre torto”, nós afirmamos que o ser humano tem plena capacidade, e até o dever de melhorar continuamente.</p>
<p>São as pessoas que promovem as mudanças. Podemos constituir empresas, organizações e sociedade cada vez melhores, contanto que os indivíduos sejam melhores. As pessoas são a grande força de transformação. O foco deve ser nas pessoas. Sempre!</p>
<p>Para a empresa: Eficiência e Crescimento Sustentável</p>
<p>A competitividade é global e não há espaços para baixa eficiência, desperdícios e perdas. Por isso a melhoria contínua dos processos produtivos e fluxos de trabalho devem ser uma constante. E o estabelecimento de processos eficientes com contínua evolução de desempenho são premissas fundamentais para o crescimento sustentável.</p>
<p>Por meio de metodologias robustas e técnicas modernas de gestão desenvolvemos as pessoas e os processos para o alcance dos melhores resultados, com ênfase na eficiência e crescimento sustentável.</p>
<p>Para o indivíduo: Felicidade e Qualidade de Vida</p>
<p>Acreditamos que a felicidade é possível no dia presente, e não um sonho a ser alcançado num futuro desconhecido. Pois felicidade não é o destino e sim a viagem! Felicidade é o dia a dia com satisfação e plenitude, o que se obtém pela conquista do equilíbrio adequado entre os pilares dessa casa chamada ser humano.</p>
<p>Entendemos que a qualidade de vida e felicidade são conquistados por meio do equilíbrio de cinco pilares essenciais, os quais são saúde mental, física, espiritual, social e financeira.</p>
<p>Auxiliar os indivíduos no fortalecimento dos cinco pilares, de modo equilibrado, é uma das nossas missões!</p>