<p>"O caso Queiróz" </p>
<p>Chocado e assombrado com a falcatrua astutamente articulada pelo dito empresário Marcos Queiroz, aplicada sobre vários cidadãos de bem em Joinville, me perguntei: Como foi possível esse sujeito sem escrúpulos enganar tanta gente? </p>
<p>Em meio a tantos pensamentos ponderei: “Esse nosso modo de vida radicalmente baseado no dinheiro e no consumo, aliado a eventos e fatores característicos da era moderna como a supremacia da televisão, o refino das propagandas e a supervalorização do Ter em detrimento do Ser, tem levado a sociedade a uma espécie de loucura. Vive-se certa insanidade na busca desenfreada por adquirir, e adquirir mais, e adquirir ainda mais, e sempre mais e melhor”. </p>
<p>Bem, até aí nada de novo! Essa conversa já virou filosofia de bar. </p>
<p>O que talvez se observe de novo é que essa “condição”, ou “modo de vida”, tem suprimido o pensamento crítico, o raciocínio lógico, a razão propriamente dita. O que, por sua vez, tem levado as pessoas a estarem cada vez mais ávidas por barganhas, ótimos negócios, vantagens e grandes lucros, independentemente muitas vezes, de “como” obtê-los. </p>
<p>Já está meio que na nossa cultura a necessidade de se ter a sensação de levar vantagem nos negócios. Buscamos sempre encontrar uma pechincha ou uma “galinha morta”, como se diz. E é exatamente nesse cenário que espertalhões como Queiroz ganham espaço e encontram em pessoas trabalhadoras, honestas e comuns, a chance de um novo calote. </p>
<p>Agosto de 2013 ficará na história para mais de 200 cidadãos de bem da nossa cidade, que hoje estão correndo o risco de verem seus suados recursos simplesmente desaparecer em uma possível "mega-operação” de estelionato, entre outras fraudes. </p>
<p>O que se espera é que se faça justiça, e que se possível sejam minimizadas as perdas. </p>
<p>Mas, continuemos a reflexão. Como diz um ditado popular, “não há almoço grátis”. </p>
<p>Juntemos então alguns fatos: O dito sujeito vendia imóveis (nesse caso apartamentos) bem abaixo do preço praticado no mercado, aceitava como entrada um carro, pagando valores até vinte por cento acima da tabela, e na sequencia vendia esse mesmo carro com valores até vinte por cento inferiores da mesma tabela. </p>
<p>Espere aí! Não precisa ser nenhum gênio da matemática para saber que a conta não bate. Certo? Mas, cadê a razão nessa hora? Onde foi parar o senso crítico, o raciocínio lógico? </p>
<p>“Sei lá, você acha que vou perder uma oportunidade dessas?”, talvez respondesse algum desavisado. </p>
<p>Pois é. Está tudo bem procurar bons negócios, pesquisar preços, comparar fornecedores. Tudo isso é inteligente e louvável. O que não dá é para esperar que algo muito barato tenha elevada qualidade, segurança e garantia. Simplesmente não tem lógica. Não dá para fazer “milagres” na matemática e nas finanças. </p>
<p>Eu costumo dizer que caro não é necessariamente sinônimo de bom, tampouco barato é sinônimo de ruim. Agora, muito dificilmente o que é bom, e principalmente o melhor, será o mais barato. A qualidade tem lá seu valor agregado, e isso, naturalmente, implica em custos adicionais. Simples assim! </p>
<p>Eu cresci em meio à construção civil, e até hoje acompanho meu pai na construção de casas de alto padrão. Já vi de perto algumas histórias com final triste nesse setor. </p>
<p>Para ilustrar, vou compartilhar um exemplo bem comum. </p>
<p>O cidadão decide construir a sua “casa dos sonhos”. Aquela casa, que atenderá todos os seus anseios de moradia, onde ele criará os filhos e por que não os netos. Ele então planeja, economiza, estuda, calcula, e por fim projeta a tão sonhada casa. Aí escolhe os melhores materiais, capricha nos detalhes, pesquisa modelos e assim por diante. Afinal, é a casa própria e ele deseja o melhor. </p>
<p>Mas, quando chega na hora de contratar o construtor, ele acha por bem barganhar preço. E como o setor é totalmente corrompido e desordenado, surgem rapidamente inúmeras alternativas com preços realmente atrativos. Depois de fazer algumas contas ele chega à conclusão de que talvez vá faltar dinheiro, e o que ele decide? Contrata o mais barato. </p>
<p>Lá se foi outro cliente hipnotizado pelo preço baixo. </p>
<p>"Tudo bem", digo ao meu pai, "perdemos esse negócio, mas não há problema. Sempre haverá quem valorize a qualidade, a segurança e a garantia". </p>
<p>Agora só resta assistir o fim trágico desse empreendimento. E para encurtar o exemplo vou citar apenas alguns dos vários prejuízos que aparecerão, isso se a obra for concluída. São eles: desperdícios de materiais de toda natureza; execução incorreta do projeto gerando retrabalhos, insatisfação, atrasos e mais desperdícios; redução do valor do imóvel devido à má qualidade final; e os mais variados problemas técnicos que surgirão na forma de desagradáveis surpresas ao longo dos anos. </p>
<p>Dramatizei muito? Pode ter certeza que não. Exemplos como esse, em vários setores da economia são corriqueiros. </p>
<p>Como eu disse em certa ocasião: “Você está achando caro contratar uma equipe de profissionais? Experimente contratar amadores”. </p>
<p>Antes de decidir onde colocar seus recursos pense muito bem, busque a lógica e a razão, ouça profissionais no assunto e não se esqueça de considerar o longo prazo. </p>
<p>Não se deixe hipnotizar por propostas milagrosas. Na matemática, dois mais dois são quatro, e ponto final. E se tratando de dinheiro, alguém sempre pagará a conta! </p>
<p>Tem gente que prefere pagar para ver. Bem, que não seja eu nem você! </p>
<p>Sucesso! </p>
<p><em>Fabiano Dell Agnolo</em>. </p>
>